<!-- % Микропроцессорные системы -->
<!-- pandoc -f markdown -t pdf --pdf-engine=wkhtmltopdf --pdf-engine-opt=--page-size --pdf-engine-opt=a4 --pdf-engine-opt=--minimum-font-size --pdf-engine-opt=20 --pdf-engine-opt=--page-offset --pdf-engine-opt=1 --pdf-engine-opt=-q -s -o readme.pdf readme.md -->

# Введение в микропроцессорные системы
## Главы

1. [Введение](./введение)
	1. Чарльз Бэббидж и Ада Лавлейс
	1. Закон Мура
	1. Понятие абстракции
	1. Модель OSI
	1. Понятие интерфейса
	1. Основные функции процессора
	1. Основные архитектуры
	1. Роль и типы операционных систем
1. [Системы счисления](./системы_счисления)
	1. Десятичная
	1. Двоичная
	1. Восьмеричная
	1. Шестнадцатеричная
	1. Представление отрицательных
	1. Представление рациональных чисел
	1. Логические операции с бинарными числами
	1. Таблицы истинности
	1. Битовые маски
	1. Переполнение
1. [Представление данных](./представление_данных)
	1. Порядок байтов
	1. Кодировки
		1. ASCII
		1. Unicode
	1. Сериализация данных
		1. JSON
		1. YAML
		1. CBOR
		1. Схема данных
1. [Сигналы в частотной и временной областях](./спектр)
	1. Представление сигналов во временной и частотной областях
	1. Преобразование Фурье для аппроксимации периодических сигналов. Спектры постоянного сигнала, одиночного импульса, гармонического сигнала, меандра
	1. Свойства преобразований Фурье
	1. Цифровые фильтры
	1. Представление спектра сигнала во времени (диаграмма "водопад")


## Литература

1. [Введение](./введение)
	* https://www.wikipedia.org/
1. [Системы счисления](./системы_счисления)
	* https://www.wikipedia.org/
1. [Представление данных](./представление_данных)
	* https://www.wikipedia.org/
1. [Сигналы в частотной и временной областях](./спектр)
	* [pysdr.org](https://pysdr.org/)
